{
    "question": "Siapa yang mengikuti Baiat Aqabah 1? Sebutkan!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "6 orang dari khazraj dan 12 orang yastrib",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "taktik-perang-benteng-stelsel-digunakan-untuk-melumpuhkan-perang-293",
            "question": "Taktik perang benteng stelsel digunakan untuk melumpuhkan perang.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau gak salah perang maluku<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ptaktik perang benteng stelsel digunakan untuk melumpuhkan perang erang diponegoro<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apakah-teori-tentang-gravitasi-oleh-galileo-dengan-arist-364",
            "question": "Jelaskan Apakah teori tentang gravitasi oleh Galileo dengan Aristoteles berbeda? Jelaskan perbedaannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "baca nihhhh!!!!<br><span>Aristoteles percaya kalau benda yang lebih berat akan jatuh lebih cepat dari yang lebihringan. Ini tentu anggapan yang masuk akal, bila anda memegang sebuah bulu di satu tangandan batu di tangan lainnya dan menjatuhkannya secara serentak dari satu ketinggian, makabatu akan menimpa jari kaki anda lebih dulu. Ini tentu saja karena hambatan udara, namunbagi Aristoteles itu jelas kalau benda berat jatuh lebih cepat.Karya modern pada teori gravitasi dimulai dengan karya Galileo Galilei di akhir abadke 16 dan awal abad ke17. dalam percobaan terkenalnya ia menjatuhkan bola-bola darimenara pisa, dan kemudian dengan pengukuran yang teliti pada bola yang turun pada suduttertentu, galileo menunjukkan kalau gravitasi mempercepat semua benda pada tingkat yangsama. Ini adalah kemajuan besar dibanding keyakinan Aristoteles kalau benda berat jatuhlebih cepat. (Galileo dengan benar mengatakan kalau hambatan udara adalah alasan mengapabenda yang ringan jatuh lebih lambat dalam sebuah atmosfer.) karya Galileo memicuperumusan teori gravitasi Newton.Sifat dari gaya gravitasi telah dipelajari oleh ilmuan bertahun-tahun dan masihdiselidiki oleh fisikawan teoritis. Untuk sebuah benda seukuran pesawat terbang,penjelasannya telah diberikan tiga ratus tahun lalu oleh Sir Isaac Newton dan cukup baik.Newton mengembangkan teori gravitasinya saat ia baru berusia 23 tahun dan menerbitkanteori-teori dengan hukum geraknya beberapa tahun kemudian. Gaya gravitasi antara duabenda tergantung pada massa benda dan kebalikan kuadrat jarak antara benda. Benda yanglebih besar menghasilkan gaya yang lebih besar dan semakin jauh kedua benda, semakinlemah gaya tariknya. Newton mampu menunjukkan hubungan ini dalam satu persamaan.F = (g m1 m2) / (r^2)Percepatan gravitasi benda di luar bumiDapat ditunjukkan kalau percepatan karena gravitasi di luar bola dengan kepadatansama adalah setara dengan seluruh massa benda bila ia terkonsentrasi pada pusatnya.Menggunakan ini kita dapat menunjukkan percepatan karena gravitasi (g\u2019) pada jari-jari(r) diluar bumi dalam bentuk jari-jari bumi (re) dan percepatan karena gravitasi di permukaan bumi (g)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apkah-yang-dimaksud-dengan-kerja-rodi-457",
            "question": "Apkah yang Dimaksud Dengan Kerja Rodi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kerja Rodi adalah kerja paksa yang diterapkan pada saat pemerintahan colonial belanda. Dimana rakyat pada saat itu dipaksa untuk mengerahkan seluruh tenaganya untuk turut serta membangun infrastruktur sipil untuk kepentingan pemerintah colonial itu sendiri</p><p></p><p>Pembahasan</p><p>Indonesia adalah negara yang telah lama dikenal oleh negara-negara lain sebagai daerah penghasil rempah-rempah seperti vanili, lada, dan cengkeh. Rempah-rempah tersebut dimanfaatkan untuk mengawetkan makanan, sebagai bumbu masakan, serta obat-obatan herbal untuk mengobati berbagai macam penyakit. Karena segudang manfaat yang dimilikinya, rempah-rempah ini sangat laku di pasaran dan dengan harga yang cukup tinggi. Hal ini lah yang menjadi salah satu faktor utama para pedagang Asia Barat berdatagan ke indonesia dan melakukan monopoli perdagangan rempah-rempah. para pedagang membeli bahan rempah-rempah tersebut dari para petani di Indonesia dan menjualnya kepada para pedagang Eropa. \u00a0</p><p>Adapun tujuan, kedatangan bangsa Eropa ke Asia termasuk ke Indonesia dengan tujuan salah satunya adalah untuk berdagang, selain itu tujuan lainnya adalah untuk menjelajah, dan menyebarkan agama. atau tujuan bangsa Eropa ke dunia Timur adalah sebagai berikut :</p><p></p><p>1. \u00a0 \u00a0 \u00a0Mencari kekayaan termasuk berdagang (Gold)</p><p></p><p>2. \u00a0 \u00a0 \u00a0Mencari kemuliaan bangsa (Glory)</p><p></p><p>3. \u00a0 \u00a0 \u00a0Menyebarkan agama (Gospel)</p><p></p><p>Lahirnya VOC</p><p>Untuk mengatasi terjadinya persaingan antara pedagang-pedagang Belanda sendiri, pada tanggal 20 Maret 1682 maka Belanda membentuk VOC (Vereenigde OostIndische Compagnie) atau persekutuan Dagang Hindia Timur hal tersebut merupakan atas usulan Johan Van Oldenbarneveld. Tujuan pembentukan VOC adalah untuk menghindari persaingan antar pengusaha Belanda dan mampu menghadapi persaingan dengan bangsa lain terutama Spanyol dan Portugis sebagai musuhnya (ekstern). VOC dipimpin oleh De Heren Zuventien yang berkedudukan di Amsterdam. Oleh Belanda, VOC diberi oktroii atau yang dapat disebut hak-hak istimewa. Artinya dengan hak-hak tersebut berarti VOC memiliki kekuasaan seperti suatu negara. Mereka dapat bertindak bebas tanpa harus konsultasi terlebih dulu dengan pemerintah Belanda di negeri induk. Hak-hak istimewa tersebut antara lain</p><p>Dianggap sebagai wakil pemerintah Belanda di Asia</p><p>Memonopoli perdagangan</p><p>Mencetak dan mengedarkan uang sendiri</p><p>Mengadakan perjanjian</p><p>Menaklukkan perang dengan negara lain</p><p>Menjalankan kekuasaan kehakiman</p><p>Pemungutan pajak</p><p>Memiliki angkatan perang sendiri</p><p>Mengadakan pemerintahan sendiri</p><p>Pelajari lebih lanjut</p><p></p><p>1.\tTujuan bangsa eropa datang ke Indonesia https://brainly.co.id/tugas/2407744</p><p></p><p>2.\tLatar belakang kedatangan bangsa eropa ke Indonesia https://brainly.co.id/tugas/3665979</p><p></p><p>Detail Jawaban \u00a0</p><p></p><p>Kelas : 5</p><p></p><p>Mapel : Ilmu Sosial</p><p></p><p>Bab : Perjuangan pada Masa Penjajahan Belanda dan Jepang</p><p></p><p>Kode : 5.10.5</p><p></p><p>Kata Kunci : Bangsa Eropa di Indonesia</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adakah-manfaat-tanam-paksa-bagi-bangsa-indonesia-tolong-jelaskan-217",
            "question": "Adakah manfaat tanam paksa bagi bangsa indonesia tolong jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Manfaat tanam paksa \u00a0yaitu:</em></strong><br><em>1. Rakyat Indonesia mengenal tehknik menanam jenis-jenis tanaman baru.</em><br><br><em>2. Adanya tanaman jenis baru yang dikenal di indonesia.</em><br><br><em>3. Mengenal sistem irigasi (pengairan air ke sawah).</em><br><br><em>4. Dibangunnya sarana prasarana untuk melancarkan aktivitas perdagangan misalnya jaringan rel kereta api.</em><br><br><em>5. Rakyat Indonesia mulai mengenal tanaman dagang yang berorientasi ekspor.</em><br><br><strong><em>Good luck ^_^ :D</em></strong><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pala-hutan-paling-sedikit-dimakan-oleh-burung-cenderawasi-864",
            "question": "Mengapa pala hutan paling sedikit dimakan oleh burung cenderawasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena burung tersebut tahubahwa tidak baik/kurang qizinya. Selain itu daunnya layu-layu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berasal-dari-manakah-ra-kartini-811",
            "question": "Berasal dari manakah R.A. Kartini",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "R.A Kartini berasal dari Jepara, Jawa Tengah. Lahirnya di Mayong, Jepara, Jawa Tengah.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berasal dari Jepara, Jawa Tengah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-buku-ki-hajar-dewantara-yang-berisi-sindiran-terhadap-633",
            "question": "Salah satu buku KI Hajar Dewantara yang berisi sindiran terhadap Belanda adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ki Hajar Dewantara membuat sebuah tulisan berjudul \"Als Ik Eens Nederlander Was\" (Seandainya Aku Seorang Belanda)<span>\u00a0yang menyindir perasaan orang\u00a0Belanda ketika menyuruh rakyat Indonesia untuk ikut merayakan pembebasan Belanda dari kekuasaan Perancis. Tulisan yang dimuat dalam koran</span><span>de Express\u00a0</span><span>milik Dr. Douwes Dekker ini dianggap menghina oleh Pemerintah Belanda sehingga keluar keputusan hukuman bagi beliau untuk diasingkan ke Pulau Bangka. Usaha pembelaan yang dilakukan Dr. Douwes Dekker dan dr. Cipto Mangunkusumo tidak membawa hasil, bahkan mereka berdua terkena hukuman pengasingan juga. Karena menganggap pengasingan di pulau terpencil tidak membawa manfaat banyak, mereka bertiga meminta kepada Pemerintah Belanda untuk diasingkan ke negeri Belanda.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semua-rasul-memiliki-sifat-maksum-yang-artinya-yang-is-520",
            "question": "Semua rasul memiliki sifat maksum yang artinya ??\u00a0 \u00a0 \u00a0 yang ISLAM jawab y :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Semua rasul memiliki sifat maksum yang artinya ?</p><p>arti dari maksum adalah terpelihara dari dosa</p><p>apa maksud dari terpelihara dari dosa? apakah ada manusia yang tidak pernah berbuat dosa?</p><p>semua manusia pasti bisa berbuat salah, namun beda dengan Nabi Muhammad SAW, Nabi Muhammad SAW memang manusia biasa seperti kita, namun pada diri Nabi Muhammad SAW disematkan sifak maksum (terpelihara dari dosa), maksudnya adalah apabila Nabi Muhammad SAW berbuat kesalahan, maka Allah menegur langsung agar Nabi Muhammad dapat memperbaiki kesalahannya dan segera mohon ampun pada Allah.</p><p>contohnya : pada saat Nabi Muhammad SAW rapat dengan para pembesar, masuklah ummi maktum (sahabat yg buta), ummi maktum hendak bertanya sesuatu pada Rosulullah, dan muka Rosulullah pada saat itu bermuka masam, maka turunlah surat abasa yang menegur Rosulullah karena sikap rosulullah terhadap ummi maktum itu </p><br><p>Nabi Muhammad SAW adalah uswatun hasanah dapat disimak di</p><p>https://brainly.co.id/tugas/3373529</p><p>=========================================================</p><p>kelas : 2</p><p>mapel : PAI</p><p>kategori : Nabi Muhammad teladanku</p><p>kata kunci : sifat maksum pada Nabi</p><p>kode : 2.14.1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-isi-dari-perjanjian-london-siapa-yang-terlibat-dalam-perj-594",
            "question": "Apakah isi dari Perjanjian London? Siapa yang terlibat dalam perjanjian itu? Tahun berapa perjanjian itu ditandatangani?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Isinya adalah :<br>Britania memberikan keleluasaan kepada Belanda utnuk mengambil tindakan di Aceh.Belanda harus menjaga keamanan lalu lintas di Selat Malaka.Belanda mengizinkan Britania bebas berdagang di Siak dan menyerahkan daerahnya di Guyana Barat kepada Britania.<br><br>Yang terlibat adalah Inggris dan Belanda.<br><br>Perjanjian tersebut ditandatangani pada tahun 1871.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "isi perjanjian london ialah:perjanjian ini menjelaskan bahwa kedua negara ini diijinkan untuk tukar menukar wilayah pada british india dan indonesia <br>yang terlibat adalah :hendrik fagel,george canning<br>perjanjian ini di tandatangani tahun 17 maret 1824<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mukjizat-nabi-ibrahim-as-523",
            "question": "MUKJIZAT NABI IBRAHIM A.S",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0IV\n(4 SD)</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nPendidikan Agama Islam</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n:\u00a0Mukjizat &amp; Kejadian Luar Biasa Lainnya</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kata Kunci\u00a0 : Nabi Ibrahim As, Mukjizat, Raja Namrudz</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Mukjizat yang diberikan Allah kepada Nabi Ibrahim As adalah a<strong>pi\ntidak sanggup membakar jasadnya, di hadapannya juga burung yang telah dicincang\nhidup kembali</strong> atas izin Allah dan juga<strong> pasir yang berubah jadi makanan</strong> atas\nizin Allah juga.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Kejadian mengenai burung yang dihidupkan dan api yang tak\nmembakar tubuh Ibrahim diabadikan di dalam berbagai surah Al-Quran. Diceritakan\nbahwa nabi Ibrahim As menghancurkan semua patung patung berhala sembahan Raja\nNamrudz dan ini membuat raja tersebut murka bukan kepalang dan memerintahkan\npengawalnya untuk menangkap Ibrahim As.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Saat tertangkap, Raja Namrudz pun memerintahkan agar nabi\nIbrahim As dimasukkan ke dalam api yang membara. Namun berkat izin Allah SWT,\napi tersebut tidak memiliki kemampuan untuk melukai tubuh nabi Ibrahim As\nseperti pada manusia umumnya. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Adapun mengenai burung yang dihidupkan kembali, diceritakan di\ndalam surah<strong> Al-Baqrah. </strong>Peristiwa tersebut adalah kuasa Allah dan untuk\nmeyakinkan Ibrahim As mengenai kekuasaan dan kebesaran Allah yang meliputi\nsemua ciptaannya.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sedangkan mukjizat pasir yang berubah menjadi makanan tidak\ndiceritakan di dalam Al-quran tetapi di dalam sebuah hadis. Disebutkan bahwa\nsuatu ketika persediaan makanan yang dibagikan Raja Namrudz habis dan nabi Ibrahim\ntidak mendapatkan bagian, maka saat ia mengambil gundukan pasir yang oleh kuasa\nAllah berubah menjadi makanan saat ia sudah sampai di rumah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}